澳門中聯辦副主任陳斯喜指叫喊「結束一黨專政」的人不能參選立法會

新任全國人大常委譚耀宗昨日(19日)指，國家修憲後確立中國共產黨領導地位，高叫「結束一黨專政」口號人士牴觸憲法及《基本法》，或影響參選立法會資格。澳門中聯辦副主任陳斯喜今日(20日)亦指，據他理解，叫喊「結束一黨專政」的人，不能參選立法會。

陳斯喜解釋，國家憲法第一條規定，中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特徵。被問及香港並非實行社會主義，陳斯喜指憲法是國家的根本法，香港雖是特別行政區，但要尊重憲法、維護憲法權威，這方面並沒有兩制之分。

港區人大代表、立法會議員田北辰則指，「結束一黨專政」口號屬於「踩界」行為，目前難以評論高叫有關口號人士會否被取消參選資格，他呼籲港人「少講為妙」。

身兼支聯會常委的街工立法會議員梁耀忠出席電台節目時稱，如果日後不可再講「結束一黨專政」口號，將打擊香港一國兩制及高度自治，並收窄言論空間，促請港府澄清「結束一黨專政」口號是否違法。

都玩帝制重學咩野人講憲法丫?
on9

建設帝制中國

呢個主任可以打靶，中華人民共和國嘅人大會議係包含共產黨以及其他的民主黨派，係偉大嘅制度，絕對也從來沒有一黨專政

ok成個泛民收得皮

btw澳門中聯辦係咪五毛JR優美開始岩瀨健三啊頭?

五毛人見人愛

中國個憲法任改㗎喎

咁改叫建設帝制支那

屌又貼錯

佢都on9，中國憲法如是說：

「社會主義的建設事業必須依靠工人、農民和知識分子，團結一切可以團結的力量。在長期的革命、建設、改革過程中，已經結成由中國共產黨領導的，有各民主黨派和各人民團體參加的，包括全體社會主義勞動者、社會主義事業的建設者、擁護社會主義的愛國者、擁護祖國統一和致力於中華民族偉大復興的愛國者的廣泛的愛國統一戰線，這個統一戰線將繼續鞏固和發展。中國人民政治協商會議是有廣泛代表性的統一戰線組織，過去發揮了重要的歷史作用，今後在國家政治生活、社會生活和對外友好活動中，在進行社會主義現代化建設、維護國家的統一和團結的鬥爭中，將進一步發揮它的重要作用。中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度將長期存在和發展。」

一黨本來就同憲法違背。

「第一條 中華人民共和國是工人階級領導的、以工農聯盟為基礎的人民民主專政的社會主義國家。」

憲法規定民主專政，唔係由黨專政。

一黨專政根本唔合乎憲法，結束一黨專政係根據憲法嘅合理訴求。

支那會

如果真係迫到埋黎
民主派根本無路可退
唔通以後收聲唔講呀
倒不如日日講
有本事就全部收曬我哋皮
反正都冇前途㗎喇

再之後反對政府議案既都要dq

班傻鳩 好像優美開始

話自己唔反泛民 只反本土

依家口號都唔比人叫

1984支那天堂又近左一步

蕉土又然

既然係講，點解唔講港獨？

叫喊結束帝制都要處死心